全國港澳研究會理事顧敏康: 「首席漢奸」黎智英應移交內地司法機構審理 以彰顯《國安法》威力

被加控《國安法》下「勾結」罪的壹傳媒創辦人黎智英正被扣押，政權會否把他送交內地受審為外界關注。全國港澳研究會理事、香港法學交流基金會高級顧問顧敏康今日在左報《大公報》撰文，指把黎智英移交內地司法機構審理是合理合法，稱此案關乎「港版國安法」是否真正在香港落地生根，對懲治違反《國安法》的人起到「以儆效尤」作用。民主黨副主席林卓廷指《國安法》已有由特首委任的法官審理案件，難以理解內地學者為何對本地法官缺乏信心，估計有關文章是為將黎「送中」受審試水溫。

顧形容黎智英「是反中亂港集團的總指揮之一」，是「投靠勾結外國勢力『叛國禍港』的首席漢奸」，且獲美國副總統、國務卿、眾議院議長等人的「高規格接見」：「如此罪行纍纍之徒，一旦被一些法官『高高舉起、輕輕放下」，則《國安法》的威信蕩然無存。因為存在這種不確定性，最好的辦法就是引用國安法第五十五條處理此案。」

《國安法》第55條規定，三種情況下包括「出現國家安全面臨重大現實威脅的情況」，經港府或駐香港維護國家安全公署提出，並報中央人民政府批准，便可由內地對相關案件行使管轄權，顧認為國安法出台後，以美國為首的西方國家打着「人權」旗號紛紛採取制裁措施，特別是美方針對人大常務委員會副委員長實施制裁，「說明國家安全已經面臨重大現實威脅」，直言中央政府應將黎智英移交內地司法機構審理，彰顯《國安法》威力。

恭喜您己成為制裁名單後補人士

一覺得敗燈上場就咁

送中一定死刑

不如判死刑算

唉 肥佬黎

final solution for red objects

以大陸的性格,唔單止死刑
重會誅九族和沒收一切

溫你老母咩，已經滾油啦

只不過大把投資者同打工仔繼續低頭搵錢姐

放風了

完了吧 如無意外